\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gladiator}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (beschlagenes Leder, Schild)},
        hit-points  = {112 (15W8+45)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 10,
        wis = 12,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +7, Ges +5, Kon +6},
        skills = {Athletik +10, Einschüchtern +5},
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rohling}
        Eine Nahkampfwaffe bewirkt einen zusätzlichen Würfel ihres Schadens, wenn der Gladiator damit trifft (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Tapferkeit}
        Der Gladiator ist bei Rettungswürfen gegen den Zustand Verängstigt im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Gladiator führt drei Nahkampfangriffe oder zwei Fernkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Schildstoß}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 9 (2W4+4) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine höchstens mittelgroße Kreatur ist, muss es einen SG-15-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schildstoß,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=9 (2W4+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine höchstens mittelgroße Kreatur ist, muss es einen SG-15-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.%    ]
        \DndMonsterAction{Speer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m und Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden oder 13 (2W8+4) Stichschaden bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m und Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=13 (2W8+4),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff,
%      extra=%    ]

    \DndMonsterSection{Reaktionen}
            \DndMonsterAction{Parieren}
        Der Gladiator erhöht seine RK gegen einen Nahkampfangriff, der ihn treffen würde, um 3. Dazu muss der Gladiator den Angreifer sehen können und eine Nahkampfwaffe führen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
